{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044674",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경기감영도 병풍_1"
    },
    "text": "京畿道（キョンギド）の屏風\\n\nソウル特別市龍山区梨泰院路55キル60-16、ジャン·ジャン·ジャン(漢南洞)\\n\n2003年12月30日、国宝に指定された。紙に彩色し、大きさは444.3×136センチだ。仁王山年俸の下西大門の外、京畿監営の姿が山水を背景ですっきりと行われた絵だ。京畿道観察使(觀察使)が執務する京畿監営は1393年(太祖2)に設置されて以降、1896年(高宗33)、水原に移転するまで、現在の赤十字病院の座にいた。絵は右から始まり、第1面に西大門(敦義門)と守門将庁(守門將廳)が見えて、第2∼3幅で自然の中民家の風景が続く。第4幅にはキヨン(圻營)と書かれている大門が見えて、第5∼7幅に京畿監営の建物が見える。第6幅の中央にある大きな建物は観察使が勤務する監営本館だが、ソンファダン(宣化堂)という扁額が懸かっている。第8幅の上方には、太宗が明の使臣を迎接するために建てられた迎恩門(迎恩門)と中国の使者を迎えた迎賓館であるモファグヮン(慕華館)があり、第8∼9幅にわたって蓮華が満開した池が見える。第10幅には後に官設の事情(官設射亭)の観徳亭(觀德亭)に変わった弓場ウプスンチョン(揖升亭)があり、第12幅には事情(射亭:精子とまとなどの形式を備えた弓場)が見える。絵には主要地域の名称が小さく書かれているが、官衙の大きな建物の他にも厠(トイレ)や小さな倉庫、瓦屋と葦屋、薬屋、新発展、サチョン(米屋)、居酒屋、乱戦なども配置されている。画面全体に多くの樹木が広がっており、尾根に沿って並んだ松、丘陵と民家の間に立っている色とりどりの木が豊かに描写されている。遠景の松表現は朝鮮後期の画家イウィヤン(李義養:1768∼?)の技法と似ているしてこの作品をイウィヤンが主導して描いたものではないかと推論する説もある。山水図・指導・風俗画が結合されたようなこの絵は19世紀に描かれた東けつ図(東闕圖、私西宮殿の図案(西闕圖案)などとともにその意義が大きな作品として評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この屏風は国宝に指定された日付はいつですか？",
            "answer": "2003年12月30日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この屏風はどのように彩色されていますか？",
            "answer": "この屏風は紙に彩色されています。"
        },
        {
            "question": "この屏風の大きさは何センチですか？",
            "answer": "この屏風の大きさは444.3×136センチです。"
        },
        {
            "question": "京畿監営はいつ設置されましたか？",
            "answer": "京畿監営は1393年(太祖2)に設置されました。"
        },
        {
            "question": "京畿監営はどこに移転しましたか？",
            "answer": "京畿監営は1896年(高宗33)に水原に移転しました。"
        },
        {
            "question": "この絵には何が描かれていますか？",
            "answer": "この絵には西大門や守門将庁、自然の中の民家の風景、京畿監営の建物などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の中にはどんな建物や場所がありますか？",
            "answer": "絵の中には西大門、守門将庁、キヨン、監営本館、迎恩門、モファグヮン、観徳亭などの建物や場所があります。"
        },
        {
            "question": "絵に描かれている木々はどのように表現されていますか？",
            "answer": "絵に描かれている木々は色とりどりで豊かに描写されており、尾根に沿って並んだ松や丘陵と民家の間に立つ木々が広がっています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどの時代の画家の技法に似ていますか？",
            "answer": "この絵の遠景の松の表現は朝鮮後期の画家イウィヤンの技法と似ていると言われています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような意義がありますか？",
            "answer": "この絵は山水図、指導、風俗画が結合された作品であり、19世紀に描かれた東けつ図や西宮殿の図案と共にその意義が大きく評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 622,
        "QA": 416
    }
}